Kohto ette tuli Suitsu perenaene Madli Kauson ja kaebab et temal on Keltre lae pealt kaks kimbu linu ära kadunud,ja arwab et Mari Sapuri on tema linnu warastanud sest tema on ütelnud kui nemad Püha pääw küla lugemiselt kojo läinud teil on paljo ja ilusad linnad wõtta mind ka robsima nende sanade peale toetades ütleb Suitsu perenaene kust sinna minu linu teadsid oli neid palju wõi wäha olid naad head wõi waesed.Tuli ette Mari Sapuri ja ütleb mina sinu linu põle warastanud,eks mina tea et sull linu küll,ja ilusad weel pealegi.Kohus mõistis et need kohtuse totud linad mitte just ühe sugused ei olnud mis Suitsu perenaene ja Mari Sapuri sena tonud ja selged tunistust ei saanud saiwad need linad Mari Sapurile tagasi antud.
Kohto wanem Priidik Woltrad XXX
Käemees Juhan Tõnnus XXX
Käemees Hans Wahe XXX
